<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.0">Jekyll</generator><link href="/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2021-02-18T19:54:50-03:00</updated><id>/feed.xml</id><entry><title type="html">Como A Nutricao Pode Te Ajudar Na Constipacao Intestinal</title><link href="/2021/01/07/como-a-nutricao-pode-te-ajudar-na-constipacao-intestinal.html" rel="alternate" type="text/html" title="Como A Nutricao Pode Te Ajudar Na Constipacao Intestinal" /><published>2021-01-07T00:00:00-03:00</published><updated>2021-01-07T00:00:00-03:00</updated><id>/2021/01/07/como-a-nutricao-pode-te-ajudar-na-constipacao-intestinal</id><content type="html" xml:base="/2021/01/07/como-a-nutricao-pode-te-ajudar-na-constipacao-intestinal.html">&lt;div class=&quot;feature-img&quot;&gt;
    &lt;img class=&quot;img-fluid&quot; src=&quot;/assets/img/post/2021/constipacao-intestinal.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;blog_details&quot;&gt;
    &lt;h1 style=&quot;color: #2d2d2d;&quot;&gt;Como a nutrição pode te ajudar na constipação intestinal&lt;/h1&gt;

    &lt;hr /&gt;

    &lt;p&gt;
        A constipação intestinal ou mais popularmente conhecida como prisão de ventre é uma alteração intestinal. 
        Trata-se de um quadro clínico caracterizado por evacuações dificultosas com apresentaçãofezes endurecidas e 
        ressecadas ou evacuações incompletas,muitas vezes a necessidade de realizar esforço para conseguir defecar. 
        A grande maioria dos acometidos com essa condição provavelmente já tentou reverter esse quadro com a utilização 
        de medicamentos oumedidas caseiras, sem obter um resultado favorável.
    &lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;
        As causas que levam a alteração no trânsito intestinal são:
    &lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;
        Alimentação inadequada (pobre em fibras), baixa ingestão de água, falta de exercícios físicos, deixar de ir ao 
        banheiro quando sentir vontade de evacuar, utilização de medicamentos que desaceleram o trânsito intestinal, 
        abuso no uso de laxantes. São algumas das causas que contribuem para esse quadro.
    &lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;
        Mudanças simples na sua rotina diária podem fazer com que vocêmude esse quadro!
    &lt;/p&gt;

    &lt;h3&gt;Ai vão algumas dicas:&lt;/h3&gt;
    &lt;ul style=&quot;font-size: 1.5em;&quot;&gt;
        &lt;li style=&quot;margin: 10px 0 10px 0&quot;&gt;
            - Ingerir diariamente alimentos ricos em fibras, como frutas de preferencia com a casca ou bagaço, 
            quando possível (ex.: laranja, maçã, ameixa), hortaliças cruas (ex.: acelga, alface, couve), 
            alimentos integrais também são fontes ótimas de fibras (ex.: aveia, arroz integral, pão integral, entre outros);
        &lt;/li&gt;
        &lt;li style=&quot;margin: 10px 0 10px 0&quot;&gt;
            - Evite farinhas refinadas (farinhas brancas).
        &lt;/li&gt;
        &lt;li style=&quot;margin: 10px 0 10px 0&quot;&gt;
            - Hidrate-se! Tomar água de 8 a 10 copos de 200 ml ou 4 garrafinhas de água de 500ml por dia;
        &lt;/li&gt;
        &lt;li style=&quot;margin: 10px 0 10px 0&quot;&gt;
            - Realize alguma atividade física;
        &lt;/li&gt;
        &lt;li style=&quot;margin: 10px 0 10px 0&quot;&gt;
            - Vá ao banheiro sempre que sentir vontade;
        &lt;/li&gt;
        &lt;li style=&quot;margin: 10px 0 10px 0&quot;&gt;
            - Mastigue bem os alimentos (ajuda da digestão);
        &lt;/li&gt;
        &lt;li style=&quot;margin: 10px 0 10px 0&quot;&gt;
            - Evite tomar medicamentos semorientação médica.
        &lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">Vamos Falar Hoje Sobre Vitamina D</title><link href="/2020/12/19/vamos-falar-hoje-sobre-vitamina-D.html" rel="alternate" type="text/html" title="Vamos Falar Hoje Sobre Vitamina D" /><published>2020-12-19T00:00:00-03:00</published><updated>2020-12-19T00:00:00-03:00</updated><id>/2020/12/19/vamos-falar-hoje-sobre-vitamina-D</id><content type="html" xml:base="/2020/12/19/vamos-falar-hoje-sobre-vitamina-D.html">&lt;div class=&quot;feature-img&quot;&gt;
    &lt;img class=&quot;img-fluid&quot; src=&quot;/assets/img/post/2020/vitamina-d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;blog_details&quot;&gt;
    &lt;h1 style=&quot;color: #2d2d2d;&quot;&gt;Vamos falar hoje sobre a vitamina D&lt;/h1&gt;

    &lt;hr /&gt;

    &lt;p&gt;Você sabia que cerca 80% da vitamina Dé sintetizada após a exposição da pele a radiação ultravioleta (exposição solar)? Ocorrendo a formação endógena no organismo através da reação fotossintética. Sua principal função no organismo é contribuir para o metabolismo e absorção do cálcio e fósforo. Sendo fundamental para crescimento e desenvolvimento ósseo e conservaçãoda densidade óssea.Ocorrendo deficiência dessa vitamina pode causar: deformação óssea, raquitismo, osteoporose, fraqueza muscular entre outras doenças.
    Existem também alguns alimentos que fornecem essa vitamina para o nosso organismo. Só que em menor proporção, ficando em torno de 20%.&lt;/p&gt;

    &lt;h3&gt;Aí vão alguns exemplos de alimentos fontes:&lt;/h3&gt;
    &lt;ul style=&quot;font-size: 1.5em;&quot;&gt;
        &lt;li style=&quot;margin: 10px 0 10px 0&quot;&gt;Peixes como: sardinha, salmão, cavalinha, atum;&lt;/li&gt;
        &lt;li style=&quot;margin: 10px 0 10px 0&quot;&gt;Leites, queijos;&lt;/li&gt;
        &lt;li style=&quot;margin: 10px 0 10px 0&quot;&gt;Gema de ovo;&lt;/li&gt;
        &lt;li style=&quot;margin: 10px 0 10px 0&quot;&gt;Fígado de bovino.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">Voces Sabem Como Realizar A Higienizacao De Legumes Frutas E Verduras</title><link href="/2020/11/18/voces-sabem-como-realizar-a-higienizacao-de-legumes-frutas-e-verduras.html" rel="alternate" type="text/html" title="Voces Sabem Como Realizar A Higienizacao De Legumes Frutas E Verduras" /><published>2020-11-18T00:00:00-03:00</published><updated>2020-11-18T00:00:00-03:00</updated><id>/2020/11/18/voces-sabem-como-realizar-a-higienizacao-de-legumes-frutas-e-verduras</id><content type="html" xml:base="/2020/11/18/voces-sabem-como-realizar-a-higienizacao-de-legumes-frutas-e-verduras.html">&lt;div class=&quot;feature-img&quot;&gt;
    &lt;img class=&quot;img-fluid&quot; src=&quot;/assets/img/post/2020/higienizacao-alimentos.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;blog_details&quot;&gt;

    &lt;h1 style=&quot;color: #2d2d2d;&quot;&gt;Vocês sabem como realizar a higienização de legumes, frutas e verduras?&lt;/h1&gt;

    &lt;hr /&gt;

    &lt;p&gt;É de grande importância realizar a higienização dos alimentos antes do consumo, para evitar a 
    contaminação por possíveis microrganismos, como bactérias, parasitas e vírus.&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;Os sintomas característicos que são gerados por doenças transmitidas através da alimentação são: 
    náuseas, vômitos, diarreia, dores abdominais e febre. Os sintomas podem variar dependendo do agente causador.&lt;/p&gt;
    
    &lt;h3&gt;Passo a passo de como realizar a higienização:&lt;/h3&gt;
    &lt;ul style=&quot;font-size: 1.5em;&quot;&gt;
        &lt;li style=&quot;margin: 10px 0 10px 0&quot;&gt;1º – Retirar as partes estragadas e machucadas das frutas, legumes e verduras, se necessário;&lt;/li&gt;
        &lt;li style=&quot;margin: 10px 0 10px 0&quot;&gt;2º – Lavar em água corrente;&lt;/li&gt;
        &lt;li style=&quot;margin: 10px 0 10px 0&quot;&gt;3º – Colocar em solução de hipoclorito de sódio por 15 minutos. Utilize água sanitária própria para uso em alimentos 
        (veja no rótulo) na proporção de 1 colher de sopa do produto para 1 litro de água;&lt;/li&gt;
        &lt;li style=&quot;margin: 10px 0 10px 0&quot;&gt;4º – Enxaguar em água potável;&lt;/li&gt;
        &lt;li style=&quot;margin: 10px 0 10px 0&quot;&gt;5º – Secar os alimentos naturalmente ou com utensílios específicos antes de guardar. Para as frutas e legumes deixar 
        escorrer bem a água, e para as verduras pode ser utilizado uma secadora doméstico de folhosos.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html"></summary></entry></feed>